有人刻意將「大虎頭蜂」帶到美國，首次出現在華盛頓

【#十萬八千里】「大虎頭蜂」原本生於東南亞、中國大陸南方以及台灣，上年首次在美國出現。科學家估計，牠們可能經由國際貨運「偷渡」至華盛頓州港口，亦可能是有人刻意將牠們帶到美國。「大虎頭蜂」會攻擊蜜蜂，只需90分鐘牠們就能佔據蜜蜂的蜂巢，並將幼蜂咬爛成有營養的糊狀物，用以喂飼自己的幼蟲。
.
一按即聽節目《十萬八千里》：

asshole with wings

蜜蜂如果減少會造成生態災難，用呢招既人好毒
唔駛查都知邊個國家做

見人用火燒wasp好正
wasp 係生態上有無咩特別作用

所有生物都有份維持生態平衡

人類呢？

破壞地球

我們真是大地的惡魔啊

大陸人呢